經歷過冷戰時期既美國人憂患意識係咪普遍比無經歷過既強好多？

上一代見過冷戰既美國人
慢慢睇到中國就係蘇聯2.0
意識到自由世界受到既威脅
所以一定要大力打擊

相反未經歷過冷戰既
好多係高叫love and peace既左膠
環保 素食 暖化etc
（但又唔屌中國/俄羅斯/中東）
分分鐘仲想用愛去感化敵人
無左上一代守護自由世界個種意識

Bismarck話真理只在大炮射程之內
而家既美國民主黨應該會話：
真理在用手臂擁抱別人的距離之內

hard times: 1920s-1950s
大蕭條+二戰+戰後復蘇

strong man:1950s-1990
太空時代，經濟繁榮，打敗蘇聯

good times create weak man:1990-2017
克林頓 奧巴馬比中國坐大
同時滋生左膠一代

weak man create hard times:
好彩侵侵當選 呢個部分未必出現住

美國人既貧富懸殊係智力上

當越戰左膠無到

越戰左膠未至於去到奶蘇聯掛
不過好彩個勢好快壓返落黎

唔奶就唔會搞到美國輸咗啦

冇左膠 韓戰嗰陣 麥克阿瑟一聲令下
北京準備食原子彈 人海戰術吖拿

當年成堆左膠見到西貢槍決張相就同情，完全唔理被槍決個遊擊隊長完全死有餘辜，搞死人地全家唔駛還呀